[行貨? 不了] Fujifilm 討論區 (55) 光復香港

點解無人開
Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

X-A7

For more info:

X-T3 12月中會有 firmware update Ver. 3.20

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務]
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

未齊有勞各巴打完成埋佢

Fujifilm X100V and Fujifilm X-T4 Registered and Announcements on February 4

上個post 有人唔信咁快出

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

未有XF 16-80mm f/4同XC 15-45mm f/3.5-5.6

想問追住人對焦嘅設定係點較 利申XT20

quote]ching用落手感如何？如果對超級新手（淨係識鑤光三角但唔識操作）黎講會唔會太複雜[/quote]
我真係成世人第一部無反，唔識同其他機比較
但用落操作係幾方便唔太重
佢exposure time/光圈/曝光補償分別三個轉盤
唔洗記住咩mode，全部轉去Auto就＝P mode
有時突發唔想煩又可以一鍵full auto
（其他Fuji機都好似差唔多操作）

18-55係支唔錯嘅鏡，之前去影櫻花都應付到大部分情況

新手出機 想請教下各位
X-T100 配XC15-45mm F3.5-5.6
二手價3000 其實抵唔抵？
仲有保
真係第一部機試玩下
上網睇過 好多人都話性價比其實好高

我評下15-45
好耐之前念住配xt30上gimbal拍片用
貪輕同有pz同夠平

到手後覺得鏡身係好膠但好輕（尤其用過1655）
對焦都唔算好靜 用內置mic會錄到明顯zoom聲同少少對焦聲
對焦速度還可以 唔夠1855快 低光拉風箱

畫質方面 15mm全開中心sharp但邊緣好鬆好軟而且衰減得好快
corner sharpness要收到8光圈先話見得人 但依然係鬆
45mm都係8光圈peak sharpness
有趣嘅係 15mm下 中心成像最佳竟然係全開3.5光圈 收光圈會feel到無咗contrast同軟

整體來講 如果用黎拍下片上負重低gimbal會係唔錯嘅選擇 幾百蚊亦非常抵玩 加上細支可以旅行帶呢支+定焦

整體

謝謝巴打，本來都想入黎玩下
都係慳返幾舊水入18-55算

利申得支23/2，影相多

我有部2手香檳金x-t100過保放緊，有興趣嗎？
你講嗰枝鏡 我見肥花有人放緊$600

想問下16-80 夜晚影質素係點？ 係咪要推好高iso？

留個tg傾？

有無人邊到仲有得賣？ 銀黑色框

［member] [/member]

我教3200iso max 夜晚1/25左右都ok

大家用55200 會用咩腳架？我用manfrotto befree 佢會the 皮

the 皮?

姐係你部機放左係腳架，zoom 長枝鏡，
就算你扭到實佢都會自己向下郁（鏡太重）
有冇邊個頭好推介

點解Price水貨18-55會貴過行
唔通真係死全家抄貴左水貨？

1/25用咩焦段？

你支腳架support 幾重架? 正常應該唔會架wo

快門

我諗係個頭嘅問題
用緊frotto pro 唔記得邊款，一陣check

~16-40mm 接受到3200iso 都無問題
本身已經教左grain effect， 3200 d noise都唔太覺

啱啱睇咗一睇 因為有啲店係標菲製行貨價
有啲係日製水貨價 所以就出現水貨貴過行貨

上年4月嗰陣xt30 kit貴淨機3000
直接買淨機加枝菲製水貨抵屌

哦！長知識了
咁實質有冇分別？

我見到有行拆kit $2000
二手冇保都開$1800

會出xt4有ibis?

聽聞係

我都係買manfrotto 腳架, 900 幾蚊果隻, 都可以承受到差唔多1.5kg wo

唔係承重問題，應該係前面太重，個頭頂唔到所以部機會向前下方the 落去
係咪我講得1999

我之前sony 支鏡6xx gram 都唔會the 落去wo, 你係咪冇鎖緊?

鎖緊啦
不過我用緊呢個頭

唔知關唔關事

我都係新手 我都唔敢講有冇大分別
可能造功會好少少 同埋比人感覺係架仔製會高級啲

右手邊果舊野應該係扭緊就ok 架wo

終於有人開

1655 又靚又方便完全唔想用其他鏡頭

我懷疑如果我買左1655 16.4 35.4 56.2應該會唔想拎出街

唔該哂，產地我又冇咩所謂
影出黎冇分別就ok

就係唔得
你地長焦用咩頭多㗎

55200唔算重應該無問題wo

你支幾重

想入支1855見到二手價先同水貨價差1,200
心大心細

唔洗懷疑 真係一枝就夠哂應付

580 +330g
55200 + xt20 渣
如果keep 55 就冇事， 一zoom 出100幾就唔得

完全決定唔到買兩枝F2 23同50好定一枝1655
我又好怕重

我反而真係未聽過會發生呢d 問題wo, 唔係通常知波頭話可以承種8kg, 就機連鏡8kg 以內就ok 咩?

伸出應該最多影響支腳架嘅重心

我諗係因為伸得太長，個torque 大左，個鎖唔夠力鎖實佢。
遲下去星際搵個新先

換個承重力高d嘅ball head

有冇推介

#8可以變做條link 放入 #4 Q8
反而可以將上個post較多upvote嘅相放係新post度

想拍片，xt3配咩鏡頭好想拍好似外國個啲cinematography

例如呢啲

用返manfrotto 都夠

1680可否取代1855

你睇返佢個gear list
換算返apsc即係大概 16/1.4, 35/1.4, 56/1.4

但呢三枝鏡巴打覺得邊枝成像質素最好

我見16.4好似唔錯打算賣左套罪大換富士

視乎你介唔介意係咁換鏡 我自己就試左一排，發現自己都係喺街到尻拍or旅行先會影相，呢兩個情況我都覺得變焦會好用好多

咁買枝全新水貨啦 到時玩厭咗放出去都係蝕少少

巴打你用開1855定1655街拍？
如果係1655既話你接唔接受到重量

Manfrotto 果d 唔support 快拆
而家我部xt20 加左grip 可以直用arca swiss
返唔到轉頭

呢隻係Arca-swiss compatible

我覺得睇你影咩多
著重運鏡嘅話, wide啲嘅鏡會比較有速度感
即係例如女女向前行, 你向後退/圍住佢轉圈咁, 依類shots揀wide啲嘅鏡好啲
35 / 56比較適合補啲靜態特寫鏡頭?

我當自己用返中階apsc單反算 自從買左xh1都已經放棄左輕量化

有16.4 35/2 56.2
想換支1655 2.8算
換完仲有錢袋返
有時候換黎換去真係有少少辛苦兼麻煩
但變到得返2.8兼外變焦同重
各位巴打覺得換唔換好

想收支2手 23f2 都咁難架

你賤價收?

外變但有WR 算係咁

正常價喎, $2100-2200

呢個價直接去星際買都有

屌嬲嬲地遲d 去星際買支新水算, 果日睇過都係 $2450

唔係啦，係佢個雲台compatible
我就係唔想用佢果個。
唔緊要啦我去星際實測一下，thanks anyway

點都留最小一支大光圈旁身啦
如果唔係好笨柒

雖然話每個人用法唔同，但見你都keep得呢3支 ，真係唔覺得，得返一支16-55會滿足到你囉

我覺得可以

都岩既 留返56.2應該最實際
暫時呢三支用得最多就係56.2

去旅行 16.4真係冇得輸, 室內低光, 影日出, 景加人都輕鬆應附

嗚 就係支支都用得都算多
35/2又想留比Xpro2襯
56.2自己就最鍾意兼用得最多
16.4就相對比較少用
但影風景 影風景+少少人
都真係好正

所以先有咁既掙扎
係咪唔換 保持住呢家呢三支就最好

請問有無人用緊16 2.8,因為貪佢平.用唔用得過?1.4太貴
定係入10-24好D

呢個真
想補多枝，諗緊56定35邊支好
長遠兩枝都會買，諗緊邊枝先

唔洗換

呢d人夾人緣
我份人大隻d 我拎左去行山都覺冇野

嘆慣左大光圈同定焦畫質係返唔到轉頭
不過換鏡又真係好撚煩

啱呀 挽慣大光圈定焦
換變焦真係貪方便咁解
算啦 保持現狀好似最好

我投56.2

又一個新post
留明先

why not all ?
如果有錢

兩支都有
要睇用途
16 2.8 我自己貪佢細同snapshot 用
10-24 旅行用

枝枝鏡用途都唔到 買曬先係正途

但係光圈得4，日頭可能ok，但夜晚真係夠用？

想去三陽入部相機有咩要注意

18-55 都係得2.8-4姐
去到18mm先多一級
去到19-55焦段光圈差距仲更加少
18-55 有4級防震
16-80有6級防震
你較慢多一級快門都係返度，仲多一級防震比你用添
如果講低光，唔想推咁多iso，去到夜晚都會收埋1855或者1680，換枝大光圈出黎用啦。

其實去歐洲如果得16-80 同16 1.4 去影下教堂嗰啲夠唔夠做？
有啲興趣想入老蛙枝9mm
定係10-24會實用啲

用緊markins q3i, 好實淨

用緊Fotopro X-GO MAX

如果下面幾支16焦距嘅鏡都扭到去F4.0
邊支嘅IQ最好？

16.4 16/2.8 1655 1680

有冇網已經比較過？

佢6級防震,應該OK

歐洲D教堂,16其實唔夠
好多都好逼好窄

原來佢有lut pack賣

我都想學拍片，係咪通常用zoom鏡

35.4買唔買得過？定f2 會好d
上網睇左好耐 各有各好

有乜唔同

個價再跌下就放左1855入1680

true
at least 1024
同埋佢地d教堂通常好暗
budget鬆動，可入816

你用緊咩機?
55200都 the 皮你個頭一係壞一係廢
枝鏡先 600g
btw fotopro x-go carbon 開心使用中

Dura silver 最硬淨抗磨
其次Dura black

budget鬆動

居然，睇有個鬼佬review 話咁貴中間點解唔用真皮

師兄我都有同樣問題

爭一級光圈爭好遠喇，定焦1.4同2價錢都爭一截
16-80防震的確比較好，但唔可以完全取代快門速度嘅意義
快門速度除咗確保影像唔會受到手震影響之外，同時亦都確保你影嘅主體清晰，因為除咗你手會郁之外，相片嘅主體都可能移動（人、車、動物），咁同樣iso之下，快門慢一級就係慢一級
用得呢啲標準變焦鏡都係想一枝走天下，例如旅行未必想換鏡，只帶一枝鏡又需要夜攝情況下，18-55喺光圈方面比較有優勢
焦段上就16-80比較好，廣角爭2mm（等效3mm）係會闊一截，各有所長，所以都係睇自己需要去選擇

IQ都包含好多範疇，淨係計sharpness嘅話我畀個次序你
以4光圈嘅frame center計：16/2.8>16-55>16-80>16.4
以4光圈嘅frame edge計：16/2.8=16.4>16-55>16-80
可以去呢個網睇，入面已經做咗大部分富士鏡評測

貼下旅行相先如果天氣好啲應該會有再多啲靚相

16/2.8嘅sharpness咁高
16.4嘅 frame centre又出奇地‘相對’低變焦鏡都贏佢

如果想買水貨鏡應該去邊到買

係咪classic chrome??
重有冇做其他後期?

但係IQ又唔可以淨係睇sharpness，例如16.4嘅變形控制同邊緣失光控制（同一光圈下）都好過16/2.8好多
變焦鏡數據上係贏少少，但實際上差距可能唔太大，未必睇得出

我xt-3 淨係raw 轉做classic negative就出jpg 其它都冇搞 懶得整

下星期去買xh1 窮懶撚睇倒都覺得正

點樣raw 轉CN？用Capture one？

係呀

頂,講起CN, 仲未有UPDATE 俾XT3

最尾果張好有氣氛
J 死人咩

Between 咩鏡？

用 Fuji 要學用 capture one
用熟左 LR 可以放棄，所有牌子嘅 raw 都食得好過 LR
而家我 LR 只係要黎 plugin portraiture batch 磨皮

capture one plug in 少係事實

玩郵輪？

我而家雙修緊，capture one 係咪冇手機app?

冇

想問部機係邊買?

classic negative與classic chrome之間的選擇都好難決定

第三張好正, 捕捉到現場氣氛

XT3 用capture one套classic negative

各有各好

二手啱嘅話留個言

請問邊隻入相去電腦既軟件可以自動分返拍賣日期既FOLDER,用MYFINEPIX唔得

頭兩張35 1.4 最後係18-55咋 果日係沖繩倒數 又放煙花又放氣球好正

唔係呀去左沖繩自駕 1231潛入左inter continental個 倒數party 勁好feel

機身買水貨 鏡頭全部買2手

依個真係capture one揀左好耐先揀到用classic negative

情人節都去沖繩
但尋日新聞阿古豬有豬瘟

我食左幾餐阿古豬。。。

點解冇多d 1024嘅用家意見架
想影星 但f4好似汶水

Thanks巴打，倒數個張世界級

1024 用富士而又想wide angle 可以話係冇得揀，內申縮，有ois，對焦快
10-24 中心位邊位都f4-f11 都夠sharp 夠用，但同定焦一定冇得比。
影星唔好諗呢枝
變焦黎講呢枝sharp 過18-55 好撚多

巴打自己仲有邊枝鏡？

我重諗緊拎咩鏡好？

1855 35 1.4 50-230

有冇巴打收 50-140
19年 11月尾係四寶買 1年店舖保
極新冇花 有意留tg

我果3支我覺得岩岩好係差支wide angle

點解放？

有事等錢用 唯有賣仔

How much

$7200

本身諗住拎23/2同50-230，
你咁講好唔好拎10-24

有冇ching試過落住雪用XT2/3？

遲下去落雪地方，諗緊好唔好因為weather sealing由xt20升級上去

去咗showroom 試咗XF10 同X-E3

覺得XF10 對焦無想像中咁慢
但X-E3個手感好好多

如果買X-E3 配咩鏡好？ 打算做副機，100%影相，影人影景多

Xt20都唔會有事的

有d興趣

我tg andycar9

你主機係咩先?

你又想入抗
我買左XE3 + 23/2 好玩呀

已tg

A7iii

Xt20冇weather sealing唔係會入水壞咩

我想問邊間鋪買相機比較好？

新手就broadway 果d 啦, 有人帶住就買水貨, 慢慢check 清楚

18-55 cp值最高既kit鏡

16-80係咪有拆kit？
好似唔係幾見有人放

係！

新手就搵人帶你去買水貨啦！

16 2.8 23/2 35/2 50/2

做副機就唔會買成手鏡啦

可能真係一枝kit lens 18-55 搞掂

過來人多口講句
XE3都曾經做過我副機（雖然已經放左
但記得唔好搭啲大鏡
頭重尾輕真係好辛苦

18-55啦 夠挽了

呢位人兄你都好鐘意挽下
挽夠未？

拆kit 5480
冇人買

原來5480已經係拆kit
個價唔會有人買喎咁，加多少少有1655
仲諗住平平地收支黎玩下

1855 mount XE3我都覺得大支了，XE3太輕巧

唔係挽唔通買黎擺
我諗有排都未挽夠 要唔要一齊

今日試過呢個配搭，係頭大啲
但我諗變焦嚟講應該無再細size啲？

XC個d膠鏡囉，你睇唔上眼架喇
2.8 4光圈再加上咁既質素都係呢個size都幾堅

有無巴打放 35 1.4

挽你老母呀

請問水貨要點樣check機？

影白紙 冇暗點
M mode試下曝光三角設定
試晒咁多粒掣冇壞就畀錢
我hea底

佢覺得自己好好笑好風趣嗰下好嘢

X-H1
XF35mm f/1.4 R

唔好意思 影響到你地討論
我以後出少句聲

唉而家連登都變了5p 字都冇乜人屌

我都想入枝，
尋日喺fb睇到人哋放$2700，
但全新都係$2900，係咪痴線

有16-80 嘅巴打，評價如何？值唔值得入手

利申有：16.4/35.4/18-55/50-230

如果有興趣買16-80我諗可以等佢跌下價，35/2啱啱出嘅時候都貴過35.4六七百蚊，始終光圈細賣呢個價唔會太暢銷，等佢穩定啲再入都ok

個價都企得幾硬

驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

EVF同LCD色tone唔會一致啦？

其實xt 3 /30 有classic negative update既機會大唔大

唔知真定流， xt4 with ibis

見過嘅富士機嚟講一半半，有啲係大致相同，睇唔出分別，有啲就evf明顯鮮色啲
新一代富士機（例如xh1,xt3）係會多咗個選項畀你自己tune evf/lcd mon嘅色調，就係想解決呢個問題，但唔代表可以tune到完全一樣，我試過盡tune，隻藍同紫都係有明顯分別
其實富士已經控制得算好，見過canon同sony無反可以爭好遠，只係唔太多人會留意呢個問題

唔敢信住
不過有ibis 我xt2 可以大條道理升級

好多人都on9 la, 你再睇下係咪新買
點知用左成年以上，真係諗唔明點解要同佢買
比多少少買全新好過

黎緊日本仔奧運, 塞晒所有技術落XT4度都好合理

其實全新3千有 絕對抵買
why要二手？

想問下你啲相係後期執過定係點
點樣出到呢隻色
Btw
最想問就係我而家用緊fuji 24mm f2.8
但想影遠少少嘅嘢18-55係咪最好選擇
同埋咩牌子會比較好

想有幾遠先?

一般general 有以下:
16-55
18-55
18-60

再遠嘅有:
50-140
55-200
50-230

唉diu 佢剛剛買左xt3

淨係rumour都已經夠玩死班marketing同sales

唔知xt4 個定價係幾多, 之前又話2 年後先出xt4

富士定價都係浮雲（望X-H1
得x-pro嘅價係硬淨

遠嘅仲有支100-400

係

嘩屌呢張未見過

已置頂
畀想買水貨既巴打學習

想問各位相機電池差滿一般可以用幾耐

比多500入1655

利申
借黎玩過

55/60應該夠用

邊粒電?

咁你可以諗諗一般第1 part 果埋鏡

水貨舖一定想斬死我
不過買水貨真係要check清楚好，行貨就話有一年保，水貨過兩個禮拜就冇仇報

其他牌子既行貨就有用既 不過富士行貨就

X-e3買左啡色 先後悔想要黑色 有冇計仔

Sorry 按左推文回覆

請問有無用Lightroom既師兄?
同一張相比用raw file converter多好多noise.......

屌富士個apps係咪廢架 用ipad同iphone都連唔撚到既?

試下等耐d 應該會連到

我xt20 表示想upgrade
不過唔會會唔會係新sensor

唔係話買二手，
係啱啱睇到佢放2700，
真係有病

過保就$2400

應該未必會, x-trans 4 都未玩哂

但用我女友部iphone又連到 真係好撚垃圾

你fuji 開完bluetooth 之後, 再開個app, 等iphone 自己彈出黎話要join fuji 相機個wifi, 㩒完join 之後, 就慢慢等佢connected

支持富士換代理

行貨都要check啦
代理成日屈人跌機/入水要人比錢先整

買機個陣連埋既原廠電池

建議買usb card reader解決煩惱

想用full size過相落iphone, 如果經電腦版wtsapp會唔會壓縮過？
用bluetooth 過full size相落iphone真係好慢

card reader la

whatsapp 要send as file 先ok

正解

即刻淋熄左對xpro道火，等埋xt4先

thx

問多句， card reader 係咪apple 原廠個個最好？

如果過落iphone, apple 原廠果個應該係90% 人會揀, 都有其他雜牌, 但如果比我揀, 我會揀原廠

XE3表示想升級
IBIS對我呢D手殘既人好有用

分分中1/8 都ok

3百幾張

XT1表示想狗衝

XT3都想衝埋一份

1/4s不是夢

好似實際係再多小小都冇問題

唔知係咪都係6 級

7級就更好, 1/2s

早幾日入左部xe2, 用緊手動定焦鏡
唔知點解我iso較auto，其他手動
扭曝光補償果時冇反應

呢個時候先買xe3 會唔會好傻仔？

本身想搵一部機旅行出街影下，睇梗gr iii 不過無閃光變焦有d卻步。。定係其實無都無影響？

Xe3 定價差唔多不過有上面既野但係出咗一排。。
定係有冇其他選擇？ 睇過xt20 不過太大部

利申第一次買乜都唔識

WiFi sd card 呢好好用喎

我冇事wo 用緊iphone11
就算朋友rog 2 都一樣得

唔會
而家個價好抵買

wifi card 我有fd 用過, 其實唔係咁好用

試過xt3影運類，3個鐘左右，只用evf影，間唔中lcd睇相，連拍多，可以影到1000張左右

普通模式?

佢都係用富士？

用緊toshiba uhs-i c3果張，唔係拍片速度無問題。連WiFi過相ios Android都好快，開心使用中，好過原廠app勁多

過1張相要幾耐?

LEICA....

full res 24/26mp
5-10秒 視乎距離

5-10係jpg
raw大概double時間左右，我覺得都算可接受，起碼好過原廠app連raw都過唔到

好過原廠app連connection都有問題

琴日過36張相都用左15 分鐘

係，無用boost mode，唔太覺得boost mode幫到好多，但電就用多好多

有無用緊VPN

電池接觸點刮痕，如果有少少都係正常。生產過程都會用過粒電嘅。

點解你地咁耐
我xt2 用原廠app連iphone11
拎jpg 170張都係9分鐘

你係咪無揀原 size ?

咩呀 原wo

應該無可能170 張9 分鐘, 你double check 多次

1張3秒一定唔得啦, 一張JPG 成10幾MB

啱啱試過xt30原廠app 用ipad
84秒先過得6張jpg
相比下 用toshiba wifi卡
21秒過一樣嘅果6張jpg

我用IPAD 直接用CARD READER

鳩估係唔係raw file converter default左reduce noise？
因為lightroom正路係最"raw"既setting，同埋sharpness +40
可以人手減sharpness同加返reduce noise

不過你用lightroom只係convert相？ 如果唔做editing唔需要用lightroom啦

試過15張相過咗40分鐘，dklm 垃圾app

啡色靚仔喎，拎出黎d鬼妹話勁靚
買d黑色貼紙／case包住佢囉

岩岩買左既傻仔答你

用開a73入左xe3覺得好滿意，性能速度用落比我預期中好。
介面同d制分佈都夠人性化(其實係sony太fuck)
佢既輕便令我會想拎住佢去旅行同街拍，完全冇負擔
如果將來出XE4可能又貴d，以$5.2k~$6k(視乎你邊支kit)
如果唔介意冇反mon既，我覺得物有所值

鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

可能我見識少，富士新電金屬位好少見有刮痕，但同意有少少都係正常，如果係有明顯刮痕嘅話應該要懷疑粒電係有使用過一段時間

巴打配咗咩鏡
我都諗住入部x-e3

XF23/2，不過會買埋18-55
你上面話要一支zoom攪掂嘛，咪買18-55囉

27 2.8 都好夾 xe3

用開舊機, 買左新機都唔會用d app
乖乖番到屋企先抽張卡出來連ipad / PC

真心好應該重寫個垃圾app

有冇巴打想要xf55-200

想問下各位
16mm 1.4 同16-55 2.8
呢兩支點選擇好呢??
成像邊支會sharp D呢?? 一支定焦一支red label
就算定焦好D 但又差得遠唔遠呢??
因為有時都換鏡換到怕

利申: 有9mm laowa/ 18-55 f2.8-4/ 32 1.4/ 56 1.2

16.4
你有56 32 補多枝16就齊哂焦段

想請問laowa 9mm 值得入手嘛？

我覺得麻麻地 色水唔靚 成象都一般
同埋太wide 要好特定既場境先發揮到
例如影星

但好想知個成像差得遠唔遠
因為我會執相 有時見到18-55 果支啲相成像好鬆 想嘔血

因為有時都換鏡換到怕
1655 2.8

有冇巴打用過trilens呀??
雖然都唔平 但如果幾支好似好方便
我見其他地方都冇咩人討論

因為我想買黎試下影星，同埋五月去立山黑布，想用黎影下景

拎長鏡好似好危險咁

因為我最多都係啲中短焦既鏡頭 唔係好大支 所以覺得好似幾好用

睇你驚唔驚比人撞到。 仲要諗埋驚比人搶

trilens 無x mount喎好似

有呀出左啦

哦 但千幾銀又好似性價比好低，又要外露
如果中短焦，我覺得用細鏡筒掛腰都好用，fuji d鏡都算細枝

有無邊支副廠手動人像鏡值得入 ? 中一35mm f/0.95 有D貴...

點解揀副廠？

加mount買其他老鏡仲好玩，一千幾百都有一支
唔一定要Leica，例如minolta nikon pantax 東蔡 ，大把選擇

Fujifilm using M mount lens ?

因為已有 23f2 又想試再淺景深D, 想睇下35f1.4 之外有無抵玩選擇

35.4 都已經好抵玩
其他一係畫質唔掂 一係好貴

0.95嗰枝係好嘢嚟

平時長插35.4

一樣長插35.4
心思思想入埋56.2

想放56.2
出幾錢？行貨過保

應該會入全新
sorry

長插35.4
心思思想入埋23f2

aga, 如果講緊影人的話, 啲55/58mm 1.4 計返crop factor一流又唔貴

有冇咩攝影書推介

近攝都幾sharp 喎
第一張幾大光圈？

有意想收 放幾錢？

56.2真係好好玩

Wide open f2
其實要隊到好埋先會soft

最近對焦距離

你地覺得XT4出到黎會賣幾錢

冇錢買16.4 16 2.8買唔買得過？

16 2.8個人覺得買唔過, 我用23/2
但如果成日要24mm 影風景買黎傍身都ok

有防震嘅Xh1 連直倒開價17999
Xt3 開賣$11500

咁Xt4 應該14000啦

等一年落到7-8000就出手

都soft得幾緊要下

23f2 就係呢個缺點..

我就買住部xh1影住先
過番年幾兩年應該差唔多

隻鹿幾正

入門可買伍振榮

16mm

其實xh1 都已經好正，之前擁有過，但屎忽痕換咗xt3 ，有少少後悔

用緊XT2
手上有18-55 10-24同35 1.4
黎緊3月去東京賞櫻 大家覺得有冇需要買枝1655

有冇邊枝推 未玩過老鏡 可以係邊入手

我覺得55200會實用啲

買完你唔會想用其他鏡

平平地Minolta 58 1.4, 幾舊水有交易

有冇咩轉插環好介紹？

有平買平架咋都係, 反正基本都係金屬mount
我響觀塘工廈樓上鋪買, 鋪名唔記得, 幾廿蚊貨仔

Between咁啱我有minolta mc 58.4同md 50.4
mc就金屬鏡身好feel md就coating新啲發色濃少少
其實呢個焦段接apsc幾好 啱啱好就係最佳人像85mm

agger...

同我咁似嘅 我都係有依兩支

1655取代唔到超廣角同長焦

我都推一下minolta
本身都用開Minolta打菲林 (老豆傳落黎)，而且Minolta lens夾Fujifilm 有唔錯既表現

Minolta MD f1.4

Minolta MD 50 f1.4 打漏

梗係放1855入1655

有冇Af 架?

你地隊到咁埋影鹿唔驚佢9撞部相機?

想問一下MD同MC的Mount是否一樣？
即MC-FX的Adaptor可否使用MD鏡？

Minolta SR/MD/MC 都係手動鏡，無AF

佢唔理我任影唔嬲

係，Minolta SR/MD/MC同一個Mount，分別在於年代不同，同埋設計上分別

因為我想拍片 聽聞xt4有ibis
想等埋睇下咩價位
太貴就入xt3

但IBIS 真係好好J, 分分中可以慢幾級快門

我都考慮緊.10-24定16 2.8.16 2.8夠平

有冇機會去歐洲？有的話1024啦

六日子p

如果想玩支長焦鏡影夜晚，定焦又好變焦又好，除咗50-230，其他選擇平極係咪都4000$ 以上？

平平地入返以前D菲林頭50MM1.4,1.8個堆
又唔貴,但質素又幾高

貪16 2.8又平又輕，同埋鐘意定焦多啲

$14890

你慢慢等

三月公佈

五六月出貨

買得一至兩星期入左枝35.4 就一直長插

見到隔黎post Ohlala~ 巴啲相用preset 執色執得好靚

點樣用fuji d jpeg setting 較到類似咁既色水

ff機

巴打直出？

我都有啲興趣

tg 了

色水點都拉過啲嘅
見嗰位巴打想平平地試下影人淺景深嘛, 咪響倉底搵張當散景示意圖

係呢到認真討厭唔9up
你咩機咩鏡

你上dcfecver 望下二手價啦，我印象係1800

MD 有興趣ah

dcfever 有時都on99
35.4 新既都係 $3000, d 人夠膽死買左幾年放 $2800

所以我都唔夠膽開1800
全新18-55都2000

所以巴打真係良心價

有冇巴絲原先諗住出XPRO3，但反mon關係最後等XT4

水全新$1920
行全新拆kit $2000 + 死全家

其實1024唔錯 去歐洲一流 係光圈細左啲

傷眼示範圖

1024 係好正,影相唔洗下下都大光圈既

夠方便囉 成個wide range cover左
但影星略嫌唔夠 但攞黎做旅行鏡一流
如果唔係要影人 我歐洲應該長插1024算了

Xt3 加支18-55咋
諗緊16.4定35.4好
淨係夠錢買一支

如果行mij非拆kit，玩過個零月
2500包塊b+w filter又點睇
利申，入咗1655想放返支1855

影下女朋友 應該35.4 定50/2
兩支差唔多價錢
但係35.4已經好撚舊但仲賣成3000

要正常mon既一早即去買xt3啦
平幾千

另外都想放支18-55

呢d富士本身用返cc , classic neg,再較返d黑位,脫下色已經差唔多

56.2

如果真係只影portrait, 50/2 啦
如果想要汎用性多d 就 35.4
不過 50f2 真係快過 35.4

因為35.4 質素值呢個價
但人像真心推56.2

56.2 好貴 都係考慮50/2 或者35.4

50f2 同 35.4 兩支我都有,
其實都係用 35.4 多
最近想入返支 23f2 玩 snap

用開35.4掃街同影人
以家有啲心郁想入枝50影人
諗緊2手56.2定一手50/2好
師兄點睇

我有16.4 1855 同 50230
想要支定焦代替1855
睇緊35.4 定50/2

無用過 56.2 唔識, 不過第一頁有巴打分析過 56.2 vs 50/2

日光鏡50230

係，xh1 個防震真係幾好J，係衰大部咗少少，如果係xt3 或者xt30 就正

1855 你多數用邊個焦段?

用app過相個bug整返好未？

18所以買左16.4

咁唔使買都得啦

xpro3 dura silver聽日可以拎貨！

靚呀

推一推

剛剛入xpro3
但睇極menu同manual都搵唔到點樣set直接睇住後mon嚟轉菲林mode
睇youtube有人用後轉盤
又有人用joystick轉
想問下點set?

大家買鏡頭會去邊間買

搵極都無2手23f2
嬲嬲地去左星際買左支新水$2420

大鋪or price hk

買全新好過
而家啲二手鏡永遠都係平全新兩舊水
完全唔明二手係咩意思

邊間過兩日想入手35.4

影女多唔多？多既入左35先

岩岩入左16.4
係澳洲個邊都係影景多

90mm 定焦入唔入得過？

好撚sharp

你無轉制嘅話，
Q制上面係換軟片制，
你㩒咗可以用轉盤揀

唔該晒！

過2日去入支水35f2

全開F2都好撚sharp

係一樓唔記得名

巴打邊度買？水貨？
等緊一出雙糧就買
第一次買水貨驚中伏

想入14/2.8，見個價企得好硬，有無用家分享，用唔用得過？

同你一樣 巴打仲有無50-230啲相睇睇

如果鏡頭又點check呢

[行貨? 不了] Fujifilm 討論區 (55) 光復香港

#299 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我都有興趣
解像力好高又無16 1.4咁重

用得過，2.8中心已經好sharp，邊緣都表現唔錯，但有一點點鬆，收到5.6四角都好sharp好靚，係咁多支廣角（包括16.4 16/2.8 16-55 1024）裡面可以做到邊緣最sharp果支。顏色對比層次都做得好唔錯。

變形raw檔完全唔覺，呢點其實重要，因為如果只係靠lens profile，其實修正完個distortion後實際像素係會小咗，例如8-16/8mm用xt2 24mp影完可能實際上只係得16-18mp。另外暗角全開都有，5.6-8都唔太覺。

最後做工幾solid，有對焦clutch其實幾好玩。

宜家見肥花二手好似3400-3500，都算抵玩。差唔多焦距可能會同16/2.8比，雖然睇lenstips個sharpness test 邊緣16/2.8贏，但實際用唔係果回事，可能係因為16/2.8有field curvature，同埋紫邊同變形控制都簡直無得同14/2.8比。

我都諗住買xt30+Kit+50230
還掂喺歐洲天黑都唔會影到

D相係後期Lightroom 執過定直出？
求執相教學

歐洲揀1024實用得多
帶過唔同組合去嘅感想

佢似係執過個tone

買支定焦大光圈天黑用

18-55係唔係唔夠大
我真係budget唔多同新手，諗住買1855同50230
諗住半年後grad咗有工返先再返香港買其他

kit鏡嚟講佢夠大了, 大部份standard zoom kit鏡都係3.5-5.6
但如果想支鏡光圈大, 揀定焦有優勢

唔該晒
我Budget 10k左右
買完xt30 kit+50230應該洗晒

感謝分享

依個時候入x-t20 加支23/2 會否不智

想換相機，2手x-t2定全新x-t30好

35 f2真係好正，又細支又輕身

一樣x2 多支18135遊行鏡
想問去旅行帶哂 1855 35 50230三支鏡會否太過?

同50-230 對比會唔會差好遠

最近影嘢有種反思：唔係下下大光圈先叫好相

星際2樓有水貨

後期Lightroom執的
我用vsco preset 再執返光暗同d detail

新手想買x-t30，外加一枝鏡，你哋覺得27mm f/2.8好定 35mm f/2.0好？

Ibis 你值得擁有

可以就上xt30
唔夠錢xt20都夠玩

f2 系列其實全部都好正

真係幾

好中肯，其實14嘅變形控制做得仲好過16.4（而且14仲闊2mm，等效3mm，但都控制咁好，非常難得），16/2.8完全唔係佢嗰皮

等月尾/2月頭發佈會再決定換邊部

如果只係揀一支鏡

35.4 好定 23 2.0 好

主要影老婆同旅行snapshots

有細路要快揀 23f2
無就 35.4

Thanks
準備入xpro3

咁或者入枝samyang 12

27對焦會拉風箱，舊鏡。
視角闊少少，比起35算係影半特寫，旅行影建築方便少少。餅乾鏡嚟講，畫質都幾ok。

35就有wr，對焦快，光圈大多級。

2揀1我會揀35/2，除非你要餅鏡。

但係價錢上反映咗 而且新鏡通常對焦快啲，同有wr優勢

用闊啲嘅23勉強可以影大景。35你會發覺影唔晒全棟建築 而且旅行唔需要淺景深，同埋你要連人帶景

好太多。利申：2枝都有

有無CHING用緊/用過X100F?
想買黎做snapshot機
利申, 罪大FF用家

X100好似話出新喇喎

嚟緊去法國工幹幾個月
帶xt20 + 10-24 35.4 55200去
有冇咩秘境值得去影
想搵d 城堡影下

價錢的確係令買家卻步嘅因素，而且呢個價位定焦得2.8光圈，相比之下有好多價錢更低光圈更大嘅富士鏡可以選擇
不過亦都好似你所講咁，價錢反映差異，14有好多嘢係16/2.8畀唔到用家，如果清楚自己需要嘅呢話14絕對係好鏡

23
講同老婆影相，用35，入到餐廳坐對面淨係影到大頭
要影埋食物都要企起身行遠幾步
影食物都係
影唔到人帶大景，
淨係滿足到你snapshot需要
一撚定係23。

依家嘅話 入手x-h1定x-t3好？
利申：新手

Thanks

全中，男同女對影相既思想完全係兩回事
好多女都唔係要大光圈特寫，而係要人要景都清，更大光圈鏡都係要收，廣角更佳，可能16先夠"佢"既需要

有冇人試過XT3 / 30插M Mount鏡，有冇咩問題？

Ricoh GXR用家考慮換新機，手上多數係M Mount同m42鏡定焦

Xpro 唔洗諗， f2 啦一定
根本只襯f2 既鏡

尋日入咗部X-T3，諗緊買快門鈕同買條皮嘅側孭相機帶，大家有無用緊覺得幾好嘅推介？同埋邊度買好？

按鈕買JJC
帶唔一定要皮嘅買PD(方便好用)

但新出實好撚貴, 當年X100F岩岩出好似都要成皮野

Thanks.
淨影相係咪x-t20都夠玩

我見大家好少討論xpro 3

所以我係用緊16
影樣最緊要影出黎效果似自拍
影全身又拉長對腳

JJC邊到有得買？

我用開xt2配23.4同90/2
剛剛都入咗xpro3
咁可以分開一部機一支鏡

用後感如何？上網睇人d review comment 都好壞參半

而家出面都有唔小d人自己改既帶
pd扣換皮帶
再唔係去買個條fuji 既pd 襯返成套

x pro系列本身就係小眾
中意既就會好中意
唔太中意既自然一早買哂xt3

本身用開leica都習慣晒睇ovf同個個取景模式，完全冇問題
但可惜嘅係：
leica嘅35.4個方hood係有個缺口位方便比你睇ovf時唔會比支鏡/hood檔住個景
但富士鏡係冇啲個設計，啲方面唔係咁好

我本身用 xe2 同都係鐘意range finder 機
但係 xt 系列太抵玩, 之後換左 xt20, 再上 xt3
如果xpro 平過 10k 都會諗諗既

淘寶

一直都用開xpro series ，其實都習慣用ovf取景
但個反mon真係有啲難攪

我習慣左leica冇mon睇就覺得xpro3個設計唔係問題

但xpro用手動鏡對焦就好唔方便
Leica可以好有信心對準，但xpro就好疑惑（我既問題）

啲樣又真

係
上到就30好d

我見水貨$11xxx
過$11000 就扑錘

認真想問下，如果玩長焦距，買支變焦定定焦好？
本身有支50-230，但影唔到夜晚

xf90f2 或者xf50140f2.8

有冇教學點改自己帶上Pd扣

有就咁扣同豆豆買
穿返落扣就得
想靚d既一係比錢出去星際買

fuji 既pd點有

一係英，美買，一係上fb搵下
間唔中有人入幾條返黎賣

請問一下各位
最近想開始接觸一些舊的鏡頭
請問會否有哪一款大家會比較推薦？

另外得知MC跟MD Mount是可以共通的
請問Ai的轉接環
能跟AiS及NonAi的鏡頭共用嗎？

麻煩各位 感謝各位

我條女都唔知幾鐘意35.4
其實好睇你鐘唔鐘意人帶景

b+w 塊58mm cpl 賣到幾錢
$200 算唔算平
本身比18-55用 但鏡要放 想放埋FILTER

舊鏡頭選擇真係太多，要點選擇睇你budget，幾百到幾皮都有
平玩就日本鏡，平到二三百都有交易，安全d就玩番d大品牌minolta nikon canon之類
想玩偏d就可以玩俄仔 或 東蔡 之類，ebay大把，都係平則幾百有交易
夠budget就直接Leica 西蔡
各家都有自己歷史，都有好貨，好難就咁推薦一兩款，可以google下有個概念先

NonAi Ai AiS個mount一樣，mount共用，但如果用在nikon SLR/DSLR先要留意nonAi要磨屁股，無反無大分別

感謝你既解答
麻煩曬 等我再望下有邊款適合自己

因為見星際比較少老鏡賣
想問下大家出面有冇邊一間係認識或者幫襯開？
感謝 麻煩曬

我有呀
但配上去富士後比較難中焦
你用邊隻mf對焦模？

真係要係香港買就一係香賓(唔知仲有幾多間)，一係就各二手區

我就買開ebay，日本Yahoo搵代購，再或者親身到日本買
通常日本二手都算有保證，係新係舊會講明級數，比較少伏
Ebay就有一定風險，但搵專賣二手既賣家都唔會太伏

感謝你 唔該曬

好想55200 update吓
雖然都好靚 但都想update 吓

老鏡就要搵賣菲林機既鋪先多
或者上dc搵

平玩福仔近代個堆都幾好
或者m42 mount 都多高質舊鏡同時比較平
再唔係canon fd都唔錯 但特色小d

賣開老鏡嗰啲通常寫哂Mint/near mint/exc +5 之類, 其實睇字睇圖基本都ok唔多伏

福仔唔算平啦, 仲要紫邊通常都..
百貨應百客啦, 如果常見焦距光圈類型我唔會推福仔, 其他日廠舊野可能coating仲好

入左35.4
真係好正，雖然係舊鏡對焦唔夠快
影屋企隻狗跑 成日out focus
但影人 sharp

唔太明

巴打 有啲紫喎
係支鏡發色咁定係你特登

新手準備入手xt30做第一部相機~
不過係到想問下大家:
當初點解會揀無反，單反相機感覺上傳統D，專業D
同埋viewfinder 冇咩delay ~
我D fd 係咁叫我買單反，但係又怕好快俾人淘汰
利申:個人幾鐘意單反，但係trend 又走緊去無反~

突然想入手大光圈長焦，
入 Fuji 50-140/2.8 定係 Canon EF 70-200/2.8 IS ii ?
2手價相差無幾。

機係 XT 2 & fringer pro
（另有Canon 5d3 )

影女&親子&狗仔
有無朋友比到意見？

X-T20
XC16-50mm f/3.5-5.6 OIS II
最初落抗買kit，今日用返證實畫質好過XF18-55

坑

fuji + canon 鏡驚唔驚對焦慢先, 你影狗仔應該要對焦快小小比較好wo

建議原廠50-140
配緊XT3用
對焦夠曬快兼準
而且XT3+50140都算輕

感謝各位提供既資料 多謝分享及提議

35/2好似比較少人推
好多時都直接35.4就算
23/2同23.4先多啲討論空間

35.4同35/2無論大細重量價錢都唔係差好遠，我都諗咗好耐先決定入35.4

我覺得幾輕鬆 試過帶齊三支旅行 50-230除左上山影日落幾乎無用過 基本上長插35係有時影景先會換18-55

有無ching係星際放過機，手頭上有xt3 35.4 1855，全部仲有保。有無人有經驗話我知大概放到幾錢？

你呢3樣野應該值11000左右
放星際應該唔見一截

canon 長多 140-200果段， 吸引力都大 （而且5d3 又用得 ）
就係未試過 fringer + 小白二 咁用， 唔知長焦會有幾慢

50-140 係輕既
帶去旅行應該都有意欲 （相對於 小白二）

鏡群都夠用，機身唔update?

跪求35.4
請tg

我自己拉過色

單反只係傳統D，性能除左viewfinder 同電力已經俾無反追過。
真正專業既單反係C N 單位數字系列，而呢兩個牌子未來都會集中無反發展。
而你買既xt30 個性能遠比過去中低階單反高
安心使用

如果你覺得手柄大同機大係專業d同可靠d，Fuji 你可以入XT3加直倒

等緊新機，出左會考慮，好窮
有錢會想xpro3 加部xt3

PD放盡算好長啦喎
如果要皮既,去星際/上網都好多130CM
除非你想要再長D就可能要訂做

去報d城堡團
2日去睇幾個城堡個隻（只要你唔怕 齋睇城堡會悶）

如果冇咁高飽和度會好d

上面果我都有bookmark 到
唔知有冇d 係山上嘅堡呢
復活節應該會放假可以去出去玩，睇下有冇機會去雪山影下野

比較想問下
點解 行貨不了

XT3插緊，加個神力環冇問題

對焦點?

睇peaking, 好輕鬆

見大家講開擇舊鏡, 借問..

係咪後距問題? 除左m mount鏡外, m42 / ai / fd /md 等用普通apapter 的話, 個對焦尺 行程都會短左好多?

我試過插m42 (普通m42轉fx 環) ,支鏡上左mount 後 光圈環位置都唔係對正 90度上方.. 對焦環又行程短曬.. 3米 等於無限遠..

請問要fit位 係咪一定要買 speedbooster 有修正片的adapter?? 🙏

唔該哂爸打
第一次買機+學生哥，之前睇咗勁耐都未有決定

你d fd老點你
第時你地一齊出去佢地拎單反重到狗咁
你拎無反輕輕鬆鬆到時笑鳩佢地啦

pro唔pro係睇你d相唔係部機

對上部無反係2015既機已經唔覺有delay
除非你主打影sport高速野單反都重會有少少優勢既

代理撐警

應該係睇個mount做得好唔好喎
因為正常接環已經幫你計算好個法蘭距

福仔有無咩好介紹？我見都唔平

M42一定係咁

60年代好多廠都有做呢個mount

個標準唔一樣所以變咗有啲唔會喺中間
有啲可能去咗機㡳⋯⋯

同埋有部份鏡頭可能要加鏡片先到無限遠

原本都已經準備買xt30
不過個個fd又係咁話淨係影相單反會好啲
搞到我又要度一度
打雀影sport 就唔會啦
不過我諗影下人捉e因，無反應該都夠做掛

你個 frd 用定你用?
大個仔啦, 自己research 自己決定啦
得你自己先知你想要咩

你fd出錢呀？ 單反個價 同 xt30 差咁遠

本身M42已經有呢個問題
就算插唔同牌子菲林機都未必會對正90度

多謝樓上兩回答

m42轉fx (無修正鏡片)坊間都係得同一隻咁..
我只試左支 czj pancolar mc 50.8 (canon單反/ m42菲林機 光圈環唔走位)
今晚返去上支 大姑媽 55.8再看看... 到底mount apater 問題, 定係鏡都咁..

我比較少係無反上m42.. 唔熟所要請教大家了.. thx

錯post?

兩者分別其實google下都有
non ai最大問題係個鏡尾唔同，唔係部部機用得
個人認為廢是煩最好唔好買nonai

無記錯好似fm2打後都用唔到，得fm或再舊既機先用到nonai

我知道, 但插呢個m42轉fx mount 真係走位到無朋友.. 不過呢個事小

其實最大問題係mf 行程變到好短....

收到 即刻唔買行貨

轉接環都有影響
價錢越平誤差越大

留意福仔鏡 分唔同年代.. (google 下就有)
蔡福 / rollei 年代/ 日福 (Cosina年代)

留意自己想入手邊代

富士用fringer插長焦嘅話日頭對焦唔快，但問題不大，夜晚/低光對焦有困難，唔係慢咁簡單，有時係會對唔到焦，我建議你帶xt2上Canon showroom試下再決定

PANCOLAR 50.8正 D色水幾好
曾經都有支成日用

唔該。
其實我係睇最新嗰代，無買開舊鏡。
因為聽過福仔係平版Leica鏡，所以先睇吓

初嘗試緊第一支老鏡
Tarmon2 135mm F2.5 Ai mount
的確個體驗好特別
有時懶帶50-140就帶左呢一支出去
啱啱好200mm

曬氣啦，無反比單反好已經唔洗點討論
唔係搵食，業餘用，仲用單反只係情意結
有少少似機械錶vs 智能手錶咁
今時今日無反同單反差距真係好少
性能上甚至好過單反
單反仲有對焦唔準既問題，要調焦，唔買到最高階，無反焦點仲多，又有眼部對焦
唔講富士，講下sony, 對焦同單反一樣咁爽手啦，甚至仲快
講返富士機，我用緊xt2， 之前用canon 70d，亦有用過sony nex5
以前用nex 5就覺得部野好慢，頂唔順，轉左單反
轉返xt2， 跟本樣樣野都跟到單反部度，換黎只有輕身左，完全搵唔到缺點

新手用單反仲有個問題，睇住個ovf, 唔係最過階機ovf都唔係100%取景，有少少邊位會無左
跟住白平衡，曝光三角都係影完先知張相係點
成日就要試一兩張先

我用evf, 未影都知曝光實際係點，擰兩擰曝光補償搞掂，做到真正所見即所得
evf依家d質素都好好，點解仲要玩ovf係度估估下？

除左個人喜好中意ovf,（好似leica死忠中意rf對焦/菲林機裂像微菱），同埋電量有優勢，鏡群較大，二手市場流通量較大之外，完全唔明點解仲唔投入無反懷抱，仲死攬住部單反做乜。

日本見到支二手27 2.8 1800港紙
入唔入得過

即使我同時作為一個Canon單反用家，我都會建議你買無反 而家連單反大廠Canon都宣佈咗唔再出新EF鏡，發展重心會擺喺無反上面，點解仲要買舊時代產物？你新手入門嘅話緊係買無反好

香港全新水好似先$1100

香港平啲

之前我用過M42大姑媽 去富士，
表示係會鏡距唔岩，無限遠位置前左。

不過接環身上有機米，可以調整 鏡-接環 既深度。
無限遠正常，刻度方向正常。

上個月係香港買左先1100,唔好傻

pricehk水貨全新$1k咋喎，冷靜呀

點睇 xt-30 35mm f1.4

隔離飯香

What’s ur best offer?

正!

成日講xh1
點知都係買左xt30 1855 50230

如果 xt2 同xt30 呢

依家仲買xh1，算啦
等xt4好過

其實係我要裝落袋帶番工 得閒就街拍下
Xh1都係大得劑

唔該曬師兄, 我諗都係個接環adapter 衰..
請問你隻接環咩樣?

又唔想用信用卡 想一炮過 買部xt30用住先
不過買完又唔夠錢買35.4
買枝50230算

呢支鏡我勁愛,色水 散景一流,
不過一向插單反 / 菲林機用多
之前光圈環實左轉唔到 課水都去整返好佢

最近入左xe3, 當然手痕想試下夾富士會點

我上個月買 1090 (水)

有新買新

xt30 對焦好正, 利申xt3

去邊到買

三陽 不過岩岩買果時得黑色
其他色要預早問

我想買銀色

預早問啦 佢地都仲要同人拎貨

用開Sony 買機果時完全唔識用咁

我第一次買相機
怕俾人水上嚟叫春

Canon 單反抵玩
極多二手鏡
特別係因為而家多人轉無反

好多人揀xt30
我都唸緊3定30好
想要三防機

xt3 啦, 冇後悔

鏡 & 環都賣左， 無圖
我只係是但買， 四五六 十蚊貨仔

第一次買機 搵個影開相的fd 陪你啦

又話有新買新
Xt30好似無三防？

thx,見你講你個環有得調 深度咁好,

係
如果唔係代理仆街都唔洗咁

單反 無反 無換鏡dc 各有各好/壞
其實大家無必要 見唔買無反/富士就起🔥
正所謂 唔同場合有唔同需要

大家享受攝影最緊要

xt30 冇3防

部xe3畫面成日疾下疾下
到底係我部機問題定點

慳電mode

返去睇睇先 唔該曬

咁Xt2 夠玩啦丫麻？
差價好似都夠我買支定焦

有能力咪上埋xt3, xt3 好多野都改善左

仲有少少印像，
接環身係黑色， 但裝鏡既牙位係銀色
（圖， 左下有個細㝫擰 機米）

心郁郁諗緊56.2 定50 2好
有冇巴打用過兩枝之後覺得點？

首頁

咪 on9
你到時一手都係單反鏡喊都無謂
淨係一樣嘢
單反對焦點 cover 唔晒 viewfinder 已經唔洗考慮
c n 唔會再放資源落單反度架喇
死心啦

Xt 30 轉 x pro3 會唔會好傻

視乎你清唔清楚自己想要咩

我係咁 無後悔

某程度黎講都算係升級既

只可以講一分錢一分貨
手頭鬆既 點都用56.2

岩岩入手咗人生第一部相機
Xt30
個款真係好好j
要操機喇
119拎去cwb下先

差好遠

全部鳩影直出

咩鏡

跟kit 1855果枝
之前做功課見人都話跟呢枝唔錯
開心使用中

有無ching收1855同samyang12mmf2?

轉左有冇咩其他特別唔同感覺

非當時人：變咗Pure photography

請問有冇巴打放56mm f1.2, 想收支新年玩下

呢家二手價幾錢？
想買枝 但唔知幾錢

XT30 得枝1855kit鏡
如果影風景同街拍snap shot應該邊枝好

街拍常用一般用23mm (等效35mm 左右), 35mm( 等效50mm), 你影風景都要睇係咪大景,大景用10mm (等效15mm) 都唔過份

等xt4出入Xt3

你咁搞笑

窮撚
以家入Xt3 body7xxx
希望到時佢跌價

佢知道自己有乜需求就得啦
唔係個個都想追機身, 最緊要fit返自己需要
出新機買舊款 個差價入多支鏡可能仲開心

所以xt30夠用

呢個係咩問題？佢會慢慢慢慢咁上而下咁郁
但影出黎又無事

你講緊條綠色線？ 電子水平儀黎

九宮格係點㩒出黎

黃色果條野
諗緊係咪光管果啲問題但之前用Sony a7果時又無事

電子快門？

電子機械都有
半按快門對焦果時有
影出黎就無事

250 500 1000 2000 4000
轉下快門試下？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

手機 app 要黎做乜？

光管既錯

Capture one 免費版係未冇classic neg?

有wo

16-55二手價已經同全新16-80差唔多
要六級防震好定大光圈好

有冇人放56.2？

有無ching收1855同samyang12mmf2，兩支都仲有保。

緊係1655啦！

但係我XT3無防震

影像質素首選1655

唔好較咁慢快門咪ok

比多500一手水貨

新相機拎出街亂影
Classic neg真係正

最尾個張佢地做乜9

「你個名」

新手 35.4

如果xt4 除左ibis 外冇乜大變動都可能平入xt3 upgrade
而家用緊xt20

好似xt3先有，我xt20 影完佢冇得比我揀

xt3 有,xt30 可能都有, xt20 應該唔支援

xt30配1655真係好唔平衡

有冇巴打用開呢隻腳架？
想買款輕小小既去旅行

佢有隻輕少少既版本，會岩fuji機多D
而家我就係用佢，係好穩陣但旅行帶唔算輕

個款最長得14x cm 你覺得夠唔夠？

光管每秒閃50下
你個mon 個refresh rate唔係50既倍數就會出現咁既情況
用相機影住個MON同樣會係咁

影相會無問題
但如果你要拍片, set 30fps都會有咁既情況
咁要轉返25fps/50fps/higher

想買Velbon UT-43Q II
邊度買抵?

右下角D字點整?

如果有xc50-230再入xf50-200會唔會好智障?

起到Up圖果時可以比你加水印呀

係喎 睇到了

有ibis 已經差好遠

唔會
普通升級啫

xpro 3? 定後期執

如果用lr 可以點tune 到似classic neg 咁？

56 1.2 同 23 1.4 二選一你地會點揀

用途?

影人56.2

影人帶景/街拍就23.2

Why not 35.4

因為已經有

咁56.2

我影人居多
但就係度諗23可以行近兩步影到56
但56 反需就唔到去影wide angle

雖然個人鍾意56 1.2

why not both

利申 16.4 35.4 35.2 56.2 80
再入1655

Xpro3
Jpg
入相去iphone後只推光暗位

23同56個視角唔係話行多兩步就做到
不過題外話
你影人多就要睇你習慣影半身至大頭定係人加景居多

果層精黎？

23行近絕對做唔到56
變形 視角 景深 壓縮感都兩個世界既事黎

知唔知邊度有得買23 1.4 / 56 1.2 個方形hood?

請教一下,
FUJIFILM X-T30 可以配FUJINON LENS XC50-230mmF4.5-6.7 OIS II鏡頭嗎?

用緊

鍾意冇用架, 要睇實際邊支最岩你用

買晒

即係就咁插上去用得, 唔使加任何Mount個d?

兩個點解咁大分別既?

直接插 唔洗加轉接環
x mount鏡黎

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

謝謝~

「行貨? 不了」
係指只係鏡頭?

定係body都買水貨?
如果行貨, FUJIFILM X-T30
最平大概價位幾多左右?

其實指所有行貨
不過驚既話咪照買行貨
Body行 鏡水
全水都得

Xt30行水差四至五百 行而家大約5400

副廠JJC嘅話淘寶

?

透視同變形都唔同..

諗住買原廠
同埋唔想淘寶

有冇人有興趣收支18-55

師兄心水清

有太多人誤解咗個焦距效果，單純覺得只係crop圖或行兩步就解決焦距問題

黎緊去日本旅行 想問xt30新手買唔買得過 影風景多

XT 30 用家 跟18-55MM KIT
旅行想影多D人像 ，50MM F2.0 係最佳入手？

35.4

唔係好明佢官網標示 35MM (53MM) , 師兄可唔可以解釋下

53mm係135 full frame裡面嘅等效焦距
富士係apsc 焦距要x大概1.5

白盒定黑盒？ 有保？

agger

zoom by your feet 真係謬誤嚟

想問下 xt3 點set 做按日期分folder

睇完心思思想買35.4同56.2

影人等效50/85無得輸

35.4 56.2
應該係最好

xt3 1855 有興趣
幾錢

我都覺

X MOUNT相機(你果部)岩插XC同XF鏡頭
GF就唔得啦
XC50230一千頭抵玩

23行近兩步影到56咁
個人會因為視角問題會變肥左架

太好了
有限畢直去旅行
希望長焦都可以影下動物仔啦

53mm係Full Frame既等效焦距
因為而家好多sensor standard, 每個standard大小唔同
有four-third(x2), apsc(x1.5), full frame(x1), medium format等等
因為sensor大細唔同, 相同焦距既鏡用係唔同sensor大細時,攞到既景都會唔一樣

因為以前FF機比較普及
所以就有FF等效焦距既出現 比人做一個參考

35mm (53mm)等效焦距 意思即係 (呢支35mm鏡係apsc sensor攞到既景 相等於53mm鏡放係full frame sensor機入面攞到既景)
53mm=35mm x 1.5
1.5叫做crop factor, 可以理解做apsc sensor 既area要x 1.5先等於FF sensor既AREA
焦距都可以就咁乘 但太過數學既野就唔識了

我都想問下呢
如果我買鏡係水貨
點先辨認到佢係水貨，定二手扮水
係未睇外表有冇花，有冇發霉
仲有咩要留意？

都係睇呢D啦
我諗應該好少掛...
同d number岩唔岩果D啦
同埋新鏡佢應該有D牛皮紙咁既野包住支鏡 pack得好靚的

二手都唔一定有花同發霉，老老實實都係睇有冇日本保用證個D

xpro3 classic neg

請問number既意思係。。。。？

小弟新手

即係就算水
都有盒，有日本保用證
水行分別只係冇香港保養而已？

[行貨? 不了] Fujifilm 討論區 (55) 光復香港

#211 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我想知電筒照完
點睇花霉塵？
佢地個分別係點？
同埋係未前玉後玉都要各照一次？

我岩岩睇埋點買水鏡了，謝謝

睇下機身同鏡頭serial number同張單對唔對
影響保養
不過我而家都無乜點睇

但水貨都有保養？
定講緊行貨？

我諗住買行機水鏡
始終咩都唔識水機有啲淆

睇下會唔會D鏡係咁樣

買水貨鏡你地會係邊間買？
決定買枝56.2過新年

幾時先知有咩機種會有class neg update🤔

係, 呢支手持冇乜可以得

Thanks!!!!!

之前傳過xt3/xt30會有
之後一直無聲氣
如果佢咁快下放俾xt, xpro3 無人買啦

咪就係

有就實有既，capture one都一早下放左比3/30，證明fujifilm一早搞好，機體update時間問題，慢慢等下

同一個 sensor, 有就實有得 update 既....
可能等多排應該有

What’s your best offer

遲啲xt3有得update af
唔知會唔會包埋classic neg

快D 的AF 速度?

無期望無失望

花咗嘅話見到鍍膜有條劃痕抹極都抹唔走，霉咪就係發毛咁，通常有啲pattern，塵就係白色一粒塵，呢啲你上網search睇下相會比較清晰，簡單嚟講你望入去咩都冇就最好，狀態好嘅鏡片係可以用通透去形容
前玉後玉都照下，後玉有塵嘅話理論上影響大過前玉

感謝，明白了

咁試下打電話去代理問下，LH-XF23 唔係成日有貨。

35.4 有興趣 幾錢？

你都有誤解，行兩步同crop圖係兩回事
上面張相，用16mm影，同個model距離只係幾步
用200mm影，同個model距離差唔多有十尺
如果你用返16mm,距離十尺影，個model佔張相係得好細粒
但你crop返大佢，個透視感係一樣
影響邊視感係物件距離，同用幾多mm鏡係無關
所以行兩步影返一樣構圖，透視感會唔同係咁解
景深，散景就另一樣野，唔係呢度溝亂黎講

有冇呢枝1:1 倍率中國鏡既替代品？
d vintage 鏡搵黎搵去都係 1:2倍率

你誤解左我講既誤解，我講緊既係"焦距效果"，好多個post之前已經提過包括變形 視角 景深 壓縮感，唔單止係"焦距mm"
而你只係講透視感，大家講既point唔同

買咗XC50 230, 玩咗一陣就會身痕上55200, 50140

尋日放左支 50-230 搵緊二手55200

依家有50230同50140, 決定買1.4x 俾50140用, XC平時行山用

50140重唔重

你唔係C, N廠轉過來咪重
我用PD幼帶XH1, 入主題公園影女用, 慣咗唔覺重

想買1.4倍環, 係咪去細舖買水貨好?

好想買55-200

35.4 放幾多？ 新手剛入手XT30 18-55MM

買啦

利申:未買

但用緊50-230
考慮緊定儲多d錢買50-140好

同問

50-140 你會唔會覺得重先?

真係會因為一個film 而左右到買咩機？

竟然放到，你放左幾錢

$1000 連filter

有無諗過焦距真係都差成60 mm (55200)

其實50230有位擺我寧願唔放
輕便真係取代唔倒

zoom 到140 同200 基本上無分別

鏡 真係唔怕放唔到
大把人要

但係支50230 一手都係1099， 我無諗過二手賣到成千

因為1手無貨 一年得1,2轉

14 2.8 快樂使用中

巴打邊度買? 買左幾錢

諗緊用speedbooster轉ef d小小白黎玩
富士長焦鏡d價真買唔落手😂
Speedbooster買左 搵緊支好價既non is 小小白😂
希望個af掂

唔影快速野都ok 嘅

9000?
tg?

35.4 有興趣

有冇推薦邊度買水貨鏡老實？

會呀, 如果 xt3 同 xpro3 同一時間出,
一部有 classis neg, 一部無
我應該揀 xpro

只要唔太細隻其實都影到嘅。
一係就手動對焦，set focus trap，預佢行邊度。

50230 af對得真係慢, 考技術

What’s your tg acc?

bnw1984

Iphone終於過倒相

仲係連線有問題，唔穩定

問價 35MM

試過係屋企用50230黎影雀
唔飛先影到

我係得部se得，ipad唔得

用se執相會痴線

我用xs max，個app連xpro3冇咁易斷線
反而連xt2就成日都連唔到

寧願俾少少買apple card reader

直接up raw 上 ios lightroom

Tg dmed

二手二千銀入左部x70做隨身機準備帶去旅行 希望冇獲氣

Push push

影快嘢要快機靚鏡
要有技術同彩數

X pro 3 有一批evf 有問題

XT200

買左枝100400，但唔知點帶佢出街有冇巴打可以推介相機背囊 我放到xh1+grip ,100400, 10-24, 之後是旦搭多枝1855 or 56.2就可以

XT3 加老鏡 太陽神44M-6 F2全開
有冇CHING都玩開老鏡 富士機玩特別有FEEL

試鏡鳩影

新手想出機 影貓或景多 筆直6000 請問有咩選擇

我都係手動/老鏡為主
得1855同50230係af, 其他都係mf
所以成日想換XH1要佢個IBIS

Viltorx嗰支ef-fx2?
佢組裝qc麻麻地, 我要郁佢塊鏡之可以對焦到無限遠

想問fuji 點樣連mac
用usb線 部機變左usb字
但mac冇反應

xt4
我部xt3 買左兩個幾月 屌佢

黃店的貓，特別吸引

ISO、快門、曝光補償轉盤嚮晒機頂，根本就係畀你玩手動

X-T20
XC16-50mm f/3.5-5.6 OIS II

如果xh1加grip，冇幾多個塞到啦，我自己本身都係1655+xh1+grip，出面試過吓，得PD果兩款塞得落
最後買咗duo，忍手唔落grip

買多個鏡頭袋加腰帶掛腰

X-T3 有咩柄好加

原廠?

哪有錢

想請教你地用咩軟件入相?有無軟件可以自動分拍攝日期?

CONNECTION SETTING > CONNECTION MODE
選擇適當mode，可睇說明書

x100f清貨特價

6280, 但17年嘅機種

行貨
新1代有新鏡就快出
平多2千可能會落搭嘅

留名

平多兩千就即買，仲六千就不了
睇埋x100v點先

唔會, 印象中之前睇xt30係拍片強d?
普通影相應該分別不大
利申: 半年前入手xt20, 23f2

有咩皮帶配xe正

對焦係2個世界
唔影快野無所謂

XC35mm f/2

正想入35，唔知幾錢呢

XF35f2換殼?

鏡組一樣，膠殼冇WR

要睇佢平成點了
就算話膠身膠mount冇光圈環去cut cost
但鏡組一樣, 同樣9光圈葉
如果below $1500應該都好多人買

點解係都唔出支輕身啲既廣角大光圈

好似canon支50f1.8咁平就好

你講嘅野好難兼得喎
要輕要wide用1545算啦

我硬係覺得我部xe3既水平儀鳩鳩地

同埋想拎入廠清下CMOS同换下外觀件，手勢係唔係真係咁差

35出xc真係諗唔明
35/2本身已經咁平
r哂頭真係

唔覺得會平到咁啦, 我相信點都貴過1K

想問下有冇ching試過xt3+100400夜晚/室內影運動？

唔知機能, 但起碼可以肯定比起x100好渣手左

有興趣要支35.4 留tg可以嗎？

有冇啲老鏡分享可以插係xt30介紹一下
如果做埋第一頁比多啲人認識更好呢

開相片app先搵到部相機

黎緊都想出部X-T30 加18-55 ，邊到買好呢，跟住想出埋支10-24 f4😍

因為可以再平d囉真係
XC系列水貨平均$1000, XF個枝要$2000up喎

有時旅行真係唔想拎部咁重既機.....

小弟忽然間想買部Durasilver
會唔會好on9

利申：半專業，諗唔到攝影嘅理由

有錢咪買囉

買唔會on9
問個咁既問題真係好on9

我都覺得好on9
14000夠買Z7 點解要買部類RF

BTW呢種開口埋口屌其他人嘅用戶
當年OM版都有好多
我過一過主先

你玩xpro就係玩佢個情懷 用性價比黎計？
你真係好on9
你都係走啦

睇你咩用途

有冇人有興趣

XC 35 f2 $199usd
遲d水貨expect$1000-1200

老鏡有冇好用嘅長焦鏡？

35.2？
定係你指35/2

小弟新手入左 x-t3 18-55
主要旅行影景 影野食 影遊客照
入支23/2 黎長插好唔好？
定係同18-55無乜分別？

唔等xt4出減價買3？

入左成年啦
想入多支鏡去旅行

出支XC 35mmf2做乜鳩
本身已經有

出支 35.4 mk2都好丫

仲要好樣衰

吊 我3月出遊
都唸住到時入Xt3+1855 n 1024

X100f 都幾好J啵個樣

出埋啲膠鏡 幾時update 18mm f2 啊

如果出支 XC 版 35.4 都好呀... 不過要用新摩打

f2 同f1.4兩個世界喎

本身想買x-t30, 但一上手超膠 ...

xt30頂同底bar都係金屬

如果我xf35.2都接受到係咪入xc都得

真
鏡組一樣，又平一半

好似咁耐都未見富士會出定焦2代

我都唔明佢整黎做乜春
你話重造.4都話吖
整支鏡組一樣 係就係膠啲同冇光圈環嘅鏡
但係平多幾舊水 如果我冇35.2嘅話我都即刻狗衝

但佢頂部銀色個位好似都係膠既？個店員都話係 ...

金屬 只係無乜凍冰冰嘅金屬感覺

拆過xt20所以知 xt30我自己摸上手同xt20一樣

好的，咁我再去睇睇先，諗住買部玩下，謝謝！

諗緊35mm 既xf 1.4定mitakon 0.95好
1.4好似好噪好慢

中一個枝畫汁都ok sharp, 係全開flare同紫邊比較勁
不過光圈大一級夜晚用真係好爽

我有100-400mm, 主要都係日頭同室外用
夜晚/室內運動應該有啲難度, 一來光圈細, 二來焦距長, 除非好夠光或者個場好大
我見網上唔少人會推薦用50-140mm
我自己就用90mm

Xt3啦 金屬

除咗閃燈果part 頂bar底bar都係magnesium alloy

好正 新手用mf難唔難？ 同埋相對係未中一偏暖xf1.4偏冷？

據說2月4日發佈xt4, 如果有平就買xt3... 再等下先

我見到鋪頭部demo 機刮花左機身，另外d 接駁位好似造得比較差。以前用x100t 感覺機身質素好好多。

的確係超易甩色 xt20用咗一年都無相機帶果個位已經磨甩曬 結果用咗年半因為死sd卡換咗xt30 想要做工好都係買翻單位數機

開peaking好易玩，色就冇乜留意因為都會執，不過對比係xf高d

所以都有諗過買xt3 , 機身應該會用料好d 吧 ... 再睇睇先

Xt3 始終旗艦機 摸上手就知個分別

135mm啱唔啱？好多選擇

有無試fringer + canon 135L ?
想知對焦速度如何

新手用xt30連kit 18-55玩左一排,想入多支變焦。決定唔到10-24定16-55，想間問有鏡既巴打。

10-24會唔會光圈太細，影夜景辛苦？？
16-55 影景會唔會唔夠Y 同18-55冇咩分別？

長焦要手動對焦真係想死 因為唔可以好似廣角咁估焦

夜景落腳架就慢快門都ok, 除非你想手持

會預旅行影多 腳架好少用到 f/4光圈真係差dd

如果平xf35/2一半，畫質一樣，都可能可以考慮下嘅。

比我寧願要10-24可以影多啲唔同焦段
10-24有ois加焦距短推高啲iso應該都可以勉強手持

有冇問到價？

知唔知xt30 kit set幾錢？

我入坑就係富士，無其它廠鏡；玩老鏡貪佢甩手易

有峰值對焦唔使估

xc35 200美

以前D長焦,伸筒式個D多數都好撚平
幾百蚊買到FD70-210 F4個堆

有時搵轉接環難過搵鏡

去深水步搵唔難搵
大路小小個D都實有 FD MD F M M42 L39 呢D實有

出枝垃圾膠鏡正正經經update 35 1.4，加強自動對焦同俾返wr佢好過啦

如果cut xf 35/2轉呢枝，加強35.4就合理

咁可能xf35/2可以再平啲

邊度知
內幕？

Beercan對焦都幾煩, 個人睇法

萬四唔買FF 好過？

富士旗艦機不嬲都唔係玩性價比架啦

咁我自己都用富士既
xpro 當買outlook 復古旁軸機冇計
xt 都萬四就不了，之前xh1 仲要跌一半
富士啲價格策略真係好仆街
原價買xh1 真係慘

雖然岩先出左部xt30
但都係想出多部xh1
富士d機買舊一兩代都唔夠用

xt30 性能唔係好過xh1 咩？？

都係心思思xh1個IBIS

作為玩開老鏡嘅XT20用家一路都好想要XT1
至於話好有可能有ibis嘅XT4啦喎...

萬幾蚊我不如買多部a7iii
配個techart mount可以M mount af添...

咁我都係買xh1 除左電差d

利申 已有xt30 a7iii

上面講錯左 應該係富士買舊一兩代都夠用

咁好多時又唔係淨係睇sensor嘅
仲有性能, 做工 (入門級FF vs. 頂級apsc)
甚至鏡頭群, 配件...
真係睇下唔同人自己取捨

原來打錯 想打XH1唔係XT1

xh 1係咪仲係八千幾

有個奇怪問題
我想有冇人X-T3 配 Peak Design 條 Cuff
你地隻手點揸佢
因為點揸都好似頂住

我而家連帶都唔用
唔想有嘢束縛住

如果買xe3都幾抵喎
想知幾錢 有冇人知

邊支鏡影?

16.4
下面crop咗

冇帶爽好多

$1500 xc 35

但畫質同 xf 35 一樣

冇光圈環

都係美感問題，用轉盤set其實都好方便

outlook唔是噉用的

當email 用？

嚟緊會出緊x-t200買得過？
新手出機 想買呢部

淨body水貨5k尾

外國網睇到X pro 3 dura tect 好多問題

依然冇xtrans, 但依一刻睇佢機能例如 連拍/拍片都唔差
手柄位改善左x-t100唔好渣問題

如果唔聽價錢只諗佢係入門機, 我覺得算係幾有誠意
但問題係部嘢好似唔平xt30好多

好似話700usd body only, 800usd with 1545kit
而xt30+1545依家響amazon標緊999usd
冇處女強迫症可能收xt30二手仲抵.. (行貨不了)

我純粹影下人同景 snapshot 或者旅行用
定買xt100都夠 遲啲出xt200會平啲？

連登仔：MIJ

上兩星期問過78xx

抵喎 我早兩日問冇晒kit
淨機都要5900左右

如果你真係想盡平, XT20/XE3啦
XT100對焦好慢, XT200睇現時Listed price又唔算吸引..

有無用capture?
扣係capture塊版度

光圈大一級喎
不過性價比一定係XC, 對焦快又有WR

999

1001
[光復香港 行貨? 不了] Fujifilm 討論區 (56) XC 35mm f/2 $15xx